覺得自己與世隔絕左幾十年

之從Grad 左出黎做野，發覺自去已真係咩都唔識，唔係指知識上嘅不足。

而係覺得自己同個社會好脫節，我好似比現今社會落後左幾十年咁feel.

好多待人接物技巧唔識, 人事關係唔識處理。覺得自己同同年齡嘅人 差好遠。

成日比人問我點解可以係呢個社會生存到。

唔識得點樣去解讀人心，唔識睇人面口，get 唔到人地背後嘅意思。

都唔知黎緊幾十年可以點繼續生存落去

點算好

同埋唔識得去維持一段感情/關係。
非但指男女關係(咁嘅一個傻西 係唔會有女)，係連基本嘅友情都唔識維繫。

我覺得有d中學同學好勁，仲可以keep contact.
有聚會又可以有好多話題同人講 同人分享。我嘅人生真係白紙一張，同冇存在冇分別。

出到黎做野 最緊要係禮貌同埋尊重
處世之道果d咁圓滑既野真係未必人人都叻架, 有d人天生世界仔, 唔需要同人比較既
對人有禮貌, 識得尊重人, 最好就真誠地相處, 我相信無人會唔鍾意你, 如果再加上你有工作能力既, 老闆自然會睇好你架啦

我直頭因為呢方面殘缺認真懷疑自己係輕度弱智

有工作能力唔代表可以上到位

已放棄

咩叫尊重？點樣做先叫尊重？係咪無底線地 人地叫你做乜你都照做？

真誠相處，如果識呢樣技能，我都唔會走黎開post

我都想學識點樣可以 真誠地同人相處。

的確我慣左 所有野都係自己一個人收收埋埋。負面野又廢事搵人黎傾, 開心野我又懶得走去同人分享。所以我話我好似同個社會隔絕左咁樣。

Btw. 新年放假咁多日 日日都係屋企過，冇出過去街 冇去過拜年，有人黎左屋企嘅話，我會刻意搵d籍口落街一丁友9 Fing。我直頭覺得我係討厭左人類咁濟。

我都咁諗過 我又諗自己係咪自閉，有精神病

最類係 我讀果科同做緊果份工都要對人，要同人溝通。
但我呢方面真係好差，我team leader成日話我 明明諗到個答案，但係就唔可以完整地，有組織性地講番出黎比人知。

同埋一對人對客，我就好驚青，成日都捉錯用神，成暗自認為為個客係度屌緊我做錯野咁。

玩得太多電話 電腦，沉醉係個網絡假世界

少左出去個社會，接觸人，聽人講野

只係係網上一堆假的花話，組織過的世界

全部都係網友 唔知背景 工作 學識

真係要減少睇無聊資訊，即刻打比朋友飲飲酒先

減少 有事無事上網

我有諗過呢個解決方法，但諗諗下就發覺實行唔到。
我本身冇乜邊個話待別熟，電話紀錄除左公事就係我老母/推銷電話。

講起打電話 我諗番起真係冇打過比所謂朋友咁濟，全部都係WhatsApp 多。

另外就係 就算我打電話 我都唔知講咩好，正如我上面咁講，我就好似一張白紙咁，冇經歷，唔參與社交活動，冇咩可以同人分享。都唔知有咩好講。

仲有就係，我唔鍾意飲酒